\section{Golang, goPacket und goProbe}
\label{sec:Golang, goPacket und goProbe}

\subsection{Golang}
Golang, auch Go genannt, ist eine eher junge Programmiersprache die 2007 von der Google Inc. entwickelt wurde \cite[:10]{techcrunch_golang}. Go hat einen C-ähnlichen Syntax, bietet aber viele Eigenschaften von modernen Programmiersprachen wie zum Beispiel Garbage Collection, Type-Safety, Dynamic-Typing, Closures und eine grosse Standard-Library.\cite[:1-30]{effective_go}
Im Oktober 2009 wurde Go der Öffentlichkeit als Open Source zur Verfügung gestellt.

Unseren ersten Kontakt mit Go haben wir durch die Applikation goProbe der \osag{} gewonnen.
GoProbe erlaubt leichtgewichtiges Aggregieren von Paketen und deren effiziente Speicherung. Eine Abfrage der gespeicherten Pakete ist via \enquote{Querying Flows} möglich.

Die Installation von Go und das Kompilieren von goProbe waren zu Beginn etwas harzig. So müssen für die Verwendung von Go mehrere Umgebungsvariablen festgelegt werden. Go arbeitet mit der Idee eines zentralen Go-Workspace, der via der Umgebungsvariable \enquote{GOTPATH} festgelegt wird. In diesem Workspace müssen alle Go-Projekte und Go-Libraries abgelegt werden.

\begin{lstlisting}[language=bash, caption=Typische Go Workspace Struktur]
GO_WORKSPACE
	bin/ # Compiled executables of go programs
    		hello
	pkg/ # Package objects
    		linux_amd64/                     
        		github.com/golang/example/   
				stringutil.a	
	src/ # Source files in their git repositories                       
    		github.com/golang/example/       
			.git/
			hello/                       
				hello.go	
\end{lstlisting}

Dies ist eine grosse Umstellung wenn man sich gewohnt ist mit einer Projekt-Orientierten Struktur zu arbeiten, in der einzelne Projekte nicht nach der Programmiersprache sortiert sind. Dazu kommt auch, dass die unter Ubuntu via \code{apt-get} installierte Version von Go stark veraltet ist. Am besten wird eine aktuelle Version manuell heruntergeladen und installiert.

Go hat aber auch einige sehr angenehme Eigenschaften. So lässt sich der Code zum Beispiel sehr einfach mit dem mitgelieferten \code{godoc} dokumentieren. Auch das Installieren von Dependencies via. \code{go get package-name} ist sehr hilfreich, vorausgesetzt man hat die GOPATH-Umgebungsvariablen korrekt gesetzt.

\subsection{goPacket}
GoPacket ist ein in Go geschriebener Wrapper für die C-Library libpcap. GoPacket bietet Packet Decoding und \acs{PCAP} Funktionalität für die Go Programmiersprache\cite[:4]{goPacket}. GoPacket wurde ursprünglich von Andreas Krennmair entwickelt und wird jetzt aktiv von der Google Inc. unterhalten. Die Library ist dadurch zukunftssicher und wir sind zuversichtlich, dass sie sich als qualitativ hochwertig erweist.

\subsection{goProbe}
GoProbe ist eine von der \osag{} entwickelte Applikation. Sie dient der gezielten Analyse von Network Traffic Patterns. GoProbe erlaubt Netzwerk Verkehr aufzuzeichnen und diesen auf Key Deskriptoren herunter zu brechen und dann zu untersuchen \cite[:2]{readme_goProbe}. 
Die Applikation besteht aus drei Modulen. Das erste Modul heisst selbst goProbe und wird zum aufzeichnen von Paketen verwendet. Die vom goProbe-Modul aufgezeichneten Pakete werden dann mit goDB gespeichert. GoDB ist eine speziell für Netzwerk-Pakete entwickelte Datenbank. Die gespeicherten Pakete können dann mit goQuery wieder abgefragt werden. Ausserdem steht noch ein optionales Modul namens goConvert zur Verfügung. GoProbe wurde aber nicht gem. den Paradigmen von Go veröffentlich und kann daher nicht via \code{go get} als Library bezogen und in diesem Projekt weiterverwendet werden. Nichts desto trotz ist goProbe ein guter Kandidat für die Evaluierung von Java und Go als Sprachen. Die Erkenntnisse wie man goProbe erfolgreich installiert sind im Anhang dokumentiert.