\chapter{goProbe}
GoProbe erlaubt leichtgewichtiges aggregieren von Paketen und deren effiziente Speicherung. Eine Abfrage der gespeicherten Paketen ist via Querying Flows möglich.
Da die Installation von goProbe mit dem zur Verfügung gestellten MAKE-file nicht ganz fehlerfrei abläuft gibt es diese Installations-Anleitung.

\section{Systemvoraussetzungen}
Diese Anleitung bezieht sich auf Ubuntu 14.04 x64. Für andere System sollte man sich auf die offizielle Installationsanleitung im GitHub-Repository von goProbe verlassen.

\section{Installation}
Zuerst müssen die fehlenden Dependencies installiert werden. Unter anderem "build-essential, flex, curl und bison".

\begin{lstlisting}[language=bash]
  $ sudo apt-get install build-essential bison flex curl
\end{lstlisting}

Danach clonen wir das GitHub-Repository.

\begin{lstlisting}[language=bash]
  $ git clone https://github.com/open-ch/goProbe.git
\end{lstlisting}

Nun wechseln wir in das goProbe Verzeichnis, erlangen root-Rechte und führen das MAKE-File mit dem Parameter "all" aus.

\begin{lstlisting}[language=bash]
  $ cd ../git/goProbe
  $ sudo su
  $ make all
\end{lstlisting}

Das Make File lädt automatisch die noch fehlenden Dependencies herunter und versucht goProbe zu builden. Wenn der Kompilier-Vorgang fertig läuft dann wurde goProbe erfolgreich installiert. Bei uns hat dass jedoch nicht geklappt, wir mussten hier ins libpcap-Verzeichnis wechseln und dieses zuerst einzeln builden und installieren.

\begin{lstlisting}[language=bash]
  $ cd libpcap-1.5.3
  $ make clean
  $ make install
\end{lstlisting}

Nun können wir zurück ins Hauptverzeichnis wechseln und goProber erneut builden.

\begin{lstlisting}[language=bash]
  $ cd ..
  $ make all
\end{lstlisting}

Der Build-Vorgang zeigt nun zwar einige Build-Warnings sollte aber vollständig durchlaufen. Als letzten Schritt müssen wir jetzt nur noch das Bibliotheken-Verzeichnis "/usr/local/goProbe/lib" korrekt verlinken.

\begin{lstlisting}[language=bash]
  $ cd ~
  $ vim .bashrc
  
  #Am Ende des Files einfuegen:
  export LD_LIBRARY_PATH=/usr/local/goProbe/lib
\end{lstlisting}

Nun kann ein neues Terminal geöffnet werden und der Befehl 'goProbe' sollte ohne Errors ausgeführt werden können.